{
    "question": "Berapakah batas toleransi dari penggunaan bahan buatan seperti kaporit,batu dan tawas?    tolong bantu di jawab kak\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Batas toleransi dari penggunaan bahan buatan seperti kaporit,batu kapur,dan tawas, sebagai berikut: Kaporit, takaraan dalam penggunaan kaporit adalah 1 sendok makan untuk 1000 liter air. Batu kapur, takaran dalam penggunaan batu kapur adalah 3-5 sendok makan untuk 1000 liter air.</p><p></p><p>maaf kalo salah</p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tangga-nada-natural-artinya-447",
            "question": "Tangga nada natural, artinya \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tangga nada yang tidak menaikkan atau menurunkan jarak antar nadanya</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>TANGGA NADA NATURAL</strong> adalah tangga nada yang tak menaikkan atau menurunkan jarak antar nada </p><p><strong>CONTOH</strong> tangga nada natural </p><p>C MAYOR</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dua-jenis-karya-ekspresi-dua-dimensi-yang-dapat-dibuat-dengan-men-805",
            "question": "Dua jenis karya ekspresi dua dimensi yang dapat dibuat dengan menggunakan kertas gambar diantaranya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kanvas</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Kanvas\u00a0merupakan salah satu media lukis yang banyak digunakan oleh seniman untuk\u00a0membuat karya\u00a0seni\u00a02 dimensi\u00a0nya.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "staccato-adalah-teknik-bernyanyi-dengan-caraa-vibrasib-korc-231",
            "question": "Staccato adalah teknik bernyanyi dengan cara...a. vibrasib. korc. disambungd. patah-patah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>jawabannya </p><p>d. patah patah </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tari-yang-gerakannya-menirukan-hewan-merupakan-tari-gong-mandau-a-843",
            "question": "Tari yang gerakannya menirukan hewan merupakan tari    Gong mandau\r\na. Merak\r\nb. Topeng klana\r\nc.merak\r\nd. Karonsih.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Jawabannya <strong><u>A</u></strong><strong><u>.</u></strong><strong><u> </u></strong><strong><u>Merak</u></strong></p><p><strong>Penjelasan</strong><strong>:</strong></p><h3><strong>Tari merak berasal dari provinsi Jawa Barat, merupakan tari kreasi baru yang mana mengekspresikan kehidupan burung merak. Gerakan tari merak ini diadaptasi dari tingkah laku burung merak.</strong></h3><h2><strong>Semoga</strong><strong> </strong><strong>Membantu</strong></h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "7-berikut-yang-bukan-merupakan-alat-musik-yang-digunakan-dalam-pe-115",
            "question": "7 Berikut yang bukan merupakan alat musik    yang digunakan dalam penyajian musik\r\nansamble adalah.\r\n\r\na.alat musik melayu \r\nb.alat musik dinamis\r\nc.alat musik harmonis\r\nd.alat musik humoris\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A.alat musik Melayu </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah,follow ya :)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "karya-seni-tiga-dimensi-yang-sering-kita-jumpai-pada-dinding-cand-311",
            "question": "Karya seni tiga dimensi yang sering kita jumpai pada dinding candi borobudur dinamakan .... *",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>relief candi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena relief berada di dinding\u00b2 candi yang diukir hingga membentuk 3 dimensi.</p><p></p><p>semoga membantu yah, jangan lupa kasih 5 bintang</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tari-serimpi-dan-tari-gambyong-merupakan-contoh-tarian-yg-di-domi-502",
            "question": "Tari serimpi dan tari gambyong merupakan contoh tarian yg di dominasikan dengan gerakan ?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>yeueywuwywueh</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>yw7wywuwiwu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-inti-sel-dan-jelaskan-fungsinya-jawab-y-755",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan inti sel dan jelaskan fungsinya?\r\n\r\njawab ya :)\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>nti sel atau nukleus merupakan organel terbesar yang paling menonjol dalam sel tubuh. Inti sel ini terbungkus oleh selubung inti (membran) yang mengandung kromosom.</p><p></p><p>Inti sel sendiri memiliki fungsi utama sebagai pusat informasi dan kendali seluruh aktivitas sel. Jika diibaratkan dengan tubuh manusia, inti sel atau nukleus memiliki peran yang mirip dengan otak</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Inti sel atau nukleus adalah organel yang ditemukan pada sel eukariotik. ... Organel ini mengandung sebagian besar materi genetik sel dengan bentuk molekul DNA linier panjang yang membentuk kromosom bersama dengan beragam jenis protein. Gen di dalam kromosom-kromosom inilah yang membentuk genom inti sel.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong><em><u>:</u></em></strong><strong><em><u>)</u></em></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "6-penggolongan-jembatan-berdasarkan-kegunaannya-yaitu-ajemb-252",
            "question": "6. Penggolongan jembatan berdasarkan kegunaannya    yaitu....\r\na.Jembatan jalan raya, jembatan jalan kaki, jembatan\r\nkereta api\r\nb. Jembatan baja, jembatan kayu, jembatan beton\r\nbertulang\r\nc.Jembatan jalan pipa, jembatan penyebrangan,\r\njembatan di atas sungai\r\nd. Fly over, Culvert, Jetty\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>A.jembatan</strong><strong> </strong><strong>jalan</strong><strong> </strong><strong>raya</strong><strong>,</strong><strong>jembatan</strong><strong> </strong><strong>jalan</strong><strong> </strong><strong>kaki</strong><strong>,</strong><strong>jembatan</strong><strong> </strong><strong>kereta</strong><strong> </strong><strong>api</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>semoga</strong><strong> </strong><strong>membantu</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A.</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semuga membantu ya oke</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "plastik-yang-bias-di-daur-ulang-atau-dicetak-lagi-dengan-proses-p-999",
            "question": "Plastik yang bias di daur ulang atau    dicetak lagi dengan proses pemanasan\r\nulang adalah\r\na Termoplastik c Polypropelen\r\nb. Termoset\r\nd. Polythelene\r\n18. Benda kerajinan harus menyenangkan\r\ndan memberikan kenyamanan bagi\r\npemakainya, dari uraran tersebut\r\nmerupakan syarat-syarat perancangan\r\nbenda kerajinan menurut\r\na keluesas\r\nb. kenyamanan\r\nc. kenyamanan \r\nd. kenyamanan\r\n19. Dibawah ini yang bukan merupakan\r\nteknik pembuatan kerajinan dari bahan\r\nlimbah kertas adalah\r\na. sobek\r\nb rajut\r\nc. anyaman\r\nd. bubur\r\n12. Kertas ini dapat mengahambat air,\r\ntahan terhadap minyak / oli dan daya\r\nrekat panasnya baik adalah jenis\r\nkertas.....\r\na. Glasin\r\nb. Lilin\r\nc. Perkamen\r\nd. Daluang\r\n13. Berikut merupakan jenis kerajinan\r\nyang tidak terbuat dari bahan buatan\r\nadalah\r\na. patung fiber\r\nb. patung kaca\r\nc. bunga plastic \r\nd. baju batik\r\n14. proses pembentukan lembaran plastik\r\ndengan cara pemanasan adalah....\r\na. injection molding\r\nb. ektruksi\r\nc thermoforming\r\nd. blow molding\r\n20. 3R dari prinsip pengolahan sampah\r\nsingkatan dari\r\na. Reuse, recycle, dan remicle\r\nb. Recyle, reduce, dan reuse\r\nc. Recare, reuse, dan remicle\r\nd. Reduse, recare, dan reuce\r\n21 Minuman yang ketika diminum terasa\r\nmelegakan sehingga dapat\r\nmenghilangkan dahaga disebut\r\na. Minuman dingin\r\nb. Minuman segar\r\nc. Minuman sehat\r\nd. Minuman tradisional\r\n15. Karya seni ukir, hiasan dinding.\r\ncinderamata, patung, dan guci yang\r\nterbuat dari bahan buatan berfungsi\r\nsebagai\r\nA. dekorasi\r\nb. benda pakai \r\nc. religious\r\nd. mainan\r\n22. Sumber muinsi terbaik yang\r\ndiperlukan oleh tubuh banyak terdapat\r\npada.....\r\na. Buah dan sayur c. Sayur dan nasi\r\nb. Buah dan susu\r\nd Nasi dan susu\r\n16. plastik untuk membungkus bakso, es\r\nmerupakan jenis plastik\r\na. PET\r\nb. LDPE\r\nc. HDPE\r\nd. PP\r\n23. Berikut mi hasil samping dan sayuran\r\nmelinjo adalah......\r\na. Biji melinjo c. Daun melinjo\r\nb. Kulit melinjo d. Bunga melinjo\r\n17. Memadukan bahan dengan beberapa\r\nbahan\r\nyang\r\nberlainan jenisnya\r\nmenarik untuk dipelajari. Hal ini\r\nmerupakan proses...\r\na Inovasi\r\nc. kreativitas\r\nb. Kreasi\r\nd. discovery\r\n24. Air minum hendaknya memiliki\r\nsyarat, kecuali.....\r\na. Jernih dan tidak berasa\r\nb. Tidak bau dan jernih\r\nc. Jernih dan tidak berwarna\r\nd. Jernih dan berasa\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>17. a</p><p>18.b</p><p>19.d</p><p>12.b</p><p>13.a</p><p>14.a</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}